香港這套連續劇 - 林夕

香港這套連續劇 - 林夕

《琅琊榜》截圖

血沒那麼涼的香港人，這一陣子都不會好過，甚至出現集體憂鬱焦慮症候群，在氣憤的夾縫中喘息一下，轉移到另外一個天地去，也是一種加油法。

目前最熱議的話題是，解放軍武警會不會出動，然後不免想起韓國電影《1987黎明來到的那一天》。這當然是個教材，這陣子屬於必看，可看了又情緒激動循環，昨夜我就重看了一遍，電影中的警察何其熟悉，試問還能如何好好休息，這不是辦法，於是影視迷分享小組召開第一屆暫時忘憂會議。

有一位資深會員，從蕭亮先生超級響亮嗓子喊着「無綫電視，翡翠台！」開始，就無劇不歡，可還沒開始解憂，又悲從中來，那個相對下美好的歲月，現在只會想起丁蟹、新聞部大佬之不堪，只替前線記者不值。

好，轉台，超級劇迷講起煲劇心得，忽然自首，其實他很少順序看，為什麼？因為怕集數長，須要進行抽樣檢查，非也。超級劇迷不是怕浪費時間，是怕結局接受不了。例如當時人人起哄的《琅琊榜》，一看集數非同小可，一路跟着帥帥的胡歌鬥智求平反沒關係，但過程太艱難凶險的話，看到最後，原來又一個古裝六四，悲劇收場，簡直是二度傷害。另一套台灣大熱《我們與惡的距離》，他強力推薦為具超越性的台劇，他又自首是怎麼看法。

原來只看了第一二集，議題太沈重真實，雖然只有10集，中途必然受不住，所以待播完了才跳到最後一集，劇中各人都得到諒解，過得還不錯的樣子，才有勇氣從第三集開始繼續「追」一下去。

怕劇透的人多，主動劇透了才決定「追」，這不是「追」，是要走一條已經知道不會迷失、終點會有美好風景等待着的路。眾人說這很掃興，我表示理解，世人所謂追，可能要確認結局比較有把握，才敢於甘心捱過峰迴路轉的過程，即便只是追劇。

但是戲不如人生，戲完了就完了，世事卻並無所謂結局。一個過程有一個結局，這結局開啟了另一過程，是階段而沒有結尾，歷史還是會繼續。比如現在此刻，你想預先劇透，還是且行且珍惜？香港這套劇，也並沒有所謂結局，還能堅信我們都是編劇，能改變劇情。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
國際名廚曼谷獻藝 (左丁山)

下一則
下一則
陰 騭 (李碧華)